---
aid: 9025
zid: 677351
title: "关于研制生产固定翼飞机的建议"
author: 米哈伊尔诺维奇
date: 2016-12-04 19:00:39+07:00
lastmod: 2016-12-17 23:46:00+07:00
---

米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-4 19:00:39 发表了：

_本帖最后由 米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-4 19:04 编辑_

1.从目前情况分析，元老院的科技水平已经到达 1850-1890 年代的水平，初步具备了生产动力内燃机的能力。（旧时空的内燃机发明是在 1883 年）

2.

从旧时空的历史进程来看，第一架飞机的发明是在 1903 年，而到 1911 年，英国空军就已经建立起了成建制的空军战斗部队。从内燃机的发明到飞机的量产在旧时空也就是 10-20 年的事，考虑到元老院的开挂能力......

3.

飞艇相对于临高的工业能力已经属于落后产能。较研制飞机而言，上马飞艇的投入与产出不成正比。

（1）飞艇的生产成本较高

以美国为例，在二十世纪初，一架 40m 长的小型软式飞艇的造价约为 400 万美元，而一架固定翼 p40 战斗机的造价只要 5000 美元

（2）临高不具有生产飞艇充装气体的能力

临高在 50 年内是否具有生产氦气的工业能力暂且不论。即使生产氢气，目前临高的供电能力也不具备建立一条飞艇充装所需要的氢气生产线。运输而言，临高也不具有气体加压运输的能力。

（4）维护较为复杂，适用范围受限。

具有运输能力的大型飞艇是不能直接降落的，必须建立起与之配套的系留塔及飞艇地面站。而就海南的地理条件来看，在临高建立起这种大型高层建筑的难度并不亚于建立起近代化的航空器生产线。

---

华夏贵胄王保保 于 2016-12-4 19:07:00 发表了：

支持，支持，让逗逼道长去当这个试飞员，航空先驱的头衔谁都不会跟他抢

---

xuelindiao 于 2016-12-4 19:23:52 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-12-4 19:07
>
> 支持，支持，让逗逼道长去当这个试飞员，航空先驱的头衔谁都不会跟他抢 ...

快二百斤的道长，试飞起来多不容易

---

kkjjmmkjm 于 2016-12-4 20:09:39 发表了：

还是让一楼去试飞吧。永垂不朽

---

人畜无害小白免 于 2016-12-4 20:16:40 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-12-4 19:07
>
> 支持，支持，让逗逼道长去当这个试飞员，航空先驱的头衔谁都不会跟他抢 ...

还是蒙古少尉去飞吧，起码重量轻一点，说不定可以永垂不朽

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2016-12-4 20:54:22 发表了：

当年要是带类似于蜜蜂轻型飞机或者简单的旋翼机什么的就好了.

---

华夏贵胄王保保 于 2016-12-4 21:14:14 发表了：

我空载 0.1 吨，跟道长满载一样重。其实可以用柴油机做动力，屁股后面顶个电风扇，上面一个滑翔伞。飞个百十米高，半个小时没问题。

---

人畜无害小白免 于 2016-12-4 22:20:45 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-12-4 21:14
>
> 我空载 0.1 吨，跟道长满载一样重。其实可以用柴油机做动力，屁股后面顶个电风扇，上面一个滑翔伞。飞个百十 ...

动力伞是个好东西，不知道为什么不搞

---

liutom2 于 2016-12-4 22:36:30 发表了：

现在造飞机没任何意义，搞点储备技术还行

---

cc5233 于 2016-12-5 00:05:39 发表了：

天天搞这些

唉 现在是正经没人干，不正经天天干。

活该天天看牛鼻子抓鬼

---

Brain1127 于 2016-12-5 09:07:42 发表了：

说明一下，lz 估计只能考虑用酒精或相当于现在 70 号的汽油作为动力。高压电喷没有，柴油机会有一个很大死重的压缩空气喷射装置。飞着飞着震爆熄了您老自己看着办

---

何处轻尘 于 2016-12-5 21:41:30 发表了：

我觉得造飞机之前能不能先搞铁路。铁路搞好了，再搞飞机啊！

---

zhuohuoz 于 2016-12-6 01:57:59 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2016-12-5 21:41
>
> 我觉得造飞机之前能不能先搞铁路。铁路搞好了，再搞飞机啊！

飞机目前技术储备不够倒是事实。

不过和铁路没什么关系吧，又不冲突的。

---

何处轻尘 于 2016-12-6 02:13:00 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-6 01:57
>
> 飞机目前技术储备不够倒是事实。
>
> 不过和铁路没什么关系吧，又不冲突的。
>
> ...

一步一步来啊，到现在连铁路都没有。怎么搞工业化，钢铁、煤怎么运。运兵、运粮食。元老院不可能就只在沿海发展啊！

---

瘫痪 于 2016-12-6 09:12:51 发表了：

_本帖最后由 瘫痪 于 2016-12-6 09:32 编辑_

> 魔法少女吴瑶瑶 发表于 2016-12-4 20:54
>
> 当年要是带类似于蜜蜂轻型飞机或者简单的旋翼机什么的就好了.

其实搞个旋翼机还可以，比固定翼安全，技术难度上差距不大。不过现在连内燃机都没有，搞啥都太超前。

---

zhuohuoz 于 2016-12-6 09:23:32 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2016-12-6 02:13
>
> 一步一步来啊，到现在连铁路都没有。怎么搞工业化，钢铁、煤怎么运。运兵、运粮食。元老院不可能就只在沿 ...

是啊，铁路是要建啊，可是也不耽误研究飞机啊。就像现代也是一边盖高铁一边载人航天。这是不相干的两件事，别扯在一起好吗。

---

何处轻尘 于 2016-12-6 10:36:34 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-6 09:23
>
> 是啊，铁路是要建啊，可是也不耽误研究飞机啊。就像现代也是一边盖高铁一边载人航天。这是不相干的两件事 ...

我的意思是现在飞机的技术储备还不够，工业发展的基础和经验还不足。要先发展铁路使各方面的资源能够集中，能有一两个工业城市，这样就有能够生产研制飞机的能力了。

---

浪不静 于 2016-12-8 16:55:26 发表了：

还是先把摩托车的发动机搞定吧！上飞机？搞笑！

---

深潜者 于 2016-12-8 17:24:04 发表了：

> 瘫痪 发表于 2016-12-6 09:12
>
> 其实搞个旋翼机还可以，比固定翼安全，技术难度上差距不大。不过现在连内燃机都没有，搞啥都太超前。
>
> ...

旋翼机的难度比固定翼飞机大多了好吧，后者好歹有个十来马力的发动机就能飞起来，前者可做不到。

---

goblinkun 于 2016-12-8 21:45:36 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-12-4 19:23
>
> 快二百斤的道长，试飞起来多不容易

每架道长试飞定型的飞机，投入批量生产后，总会莫名地抬头……

---

kkndlmf 于 2016-12-8 23:36:59 发表了：

> 瘫痪 发表于 2016-12-6 09:12
>
> 其实搞个旋翼机还可以，比固定翼安全，技术难度上差距不大。不过现在连内燃机都没有，搞啥都太超前。
>
> ...

旋翼机抗侧风能力不行

只能做点洒农药的活计

这个科技树价值不大

搞了这个反而破坏了能实用的飞机出现后所带来的爆炸性冲击力

---

瘫痪 于 2016-12-9 06:59:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-12-8 17:24
>
> 旋翼机的难度比固定翼飞机大多了好吧，后者好歹有个十来马力的发动机就能飞起来，前者可做不到。 ...

真没大多少，历史上也就晚了 20 年。小马力也不是不行，加长翅膀就可以，普通固定翼加个竹子螺旋桨技术能差多少？但是要安全多了，起飞也容易。

---

瘫痪 于 2016-12-9 07:01:10 发表了：

> kkndlmf 发表于 2016-12-8 23:36
>
> 旋翼机抗侧风能力不行
>
> 只能做点洒农药的活计
>
> 这个科技树价值不大

爆炸力有啥用？反正是元老决定发展方向，难道固定翼还能惊到元老？旋翼机和固定翼科技树差不多的。但是对元老来说——安全第一。

---

深潜者 于 2016-12-9 12:14:26 发表了：

> 瘫痪 发表于 2016-12-9 06:59
>
> 真没大多少，历史上也就晚了 20 年。小马力也不是不行，加长翅膀就可以，普通固定翼加个竹子螺旋桨技术能差 ...

1903 到 1925 年的航空技术发展有多快？

你以为旋翼机的旋翼是能随随便便大幅加长的吗？在固定翼飞机还要用张线加强双翼的时代，长旋翼根本搞不定呢！

至于所谓的安全，动力滑翔机同样很安全呀，发动机坏了一样能滑翔，地面只要平坦就也能降落，而且技术上比旋翼机简单多了。

---

米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-9 18:01:52 发表了：

_本帖最后由 米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-9 18:24 编辑_

> tebic1208 发表于 2016-12-4 21:00
>
> 虽然没怎么参与临高启明的设定工作，但我还是得指出：又来了。
>
> 以临高政权现阶段的生产力，顶多只能制造出 ...

您好～

二五计划的重点项目其中之一就是研发内燃机，所以内燃机并不超出临高现阶段的生产水平。而按照旧位面的历史发展，早期飞机，包括 1910 年英国空军所装备的第一批战斗机装配的就是这种最为原始的内燃机作为发动机。（内燃机的发明到飞机的发明、甚至是早期飞机的量产只经历了 15 年左右的时间。而在这 15 年内内燃机基本保持的原型机的形态，只在部分细节上进行了微调）

另外就像我刚才说的，老式飞艇若能够投入运输，必须要有完善的地面设施，和大型的系留塔与之配套。（否则即使是 1930 年代的技术水平，飞艇也无法实现定点停靠和人员和物资的上下）

就充装气体而言，氦气姑且不论，临高的电力工业水平不足以支持飞艇充装所需要的电解制氢生产线。

另外飞艇真正能够作为运输工具，也是 1884 年以后了。1884 年以前，飞艇只能保证能够起飞，但也仅仅是起飞而已。原始飞艇既无法控制航向，也不能确定航行目的地及着陆点。而载重最多也就 10 人而已，更不用说货运了。

飞艇的操控技术真正实现成熟也是在内燃机发明及应用以后。

而早期的飞机的技术并没有我们想象中的那么复杂。

我们映像中的飞机之所以难以操控，是因为 30 年代以后，为了提高速度、增大载重和确保航向，飞机驾驶舱开始所装备各种导航仪表、雷达装置、无线装置所开始导致的（从 30 年代开始，飞机设计和制造开始呈现出一种复杂化、精密化趋势）。而在 1910-1920 年代期间（包括一战中），只装备有动力系统和原始导航装置的飞机无论是制造还是操作都是较为简单的。

因此，如果只是研制并量产速度在 200-300km/h，续航能力在 100-150km 的老式飞机，依照元老院现阶段的技术水平应该是可行的。而就像您讲到的，这种飞机虽然原始，但对付农业时代的军事战争及运输是已经适用的。

我贴两张一战早期的老式飞机：

---

前头捉了张辉瓒 于 2016-12-9 23:27:35 发表了：

即使搞飞机，重点也是运输机和轰炸机。

---

瘫痪 于 2016-12-10 08:34:58 发表了：

_本帖最后由 瘫痪 于 2016-12-10 08:38 编辑_

> 深潜者 发表于 2016-12-9 12:14
>
> 1903 到 1925 年的航空技术发展有多快？
>
> 你以为旋翼机的旋翼是能随随便便大幅加长的吗？在固定翼飞机还要用 ...

旋翼和翅膀你是怎么误会的？我对你的思路很好奇。动力滑翔机实验起来不比旋翼机安全，因为起飞的场所容易计划和控制，着陆的地方更难预计，旋翼机的降落可控性比动力滑翔机好。

---

瘫痪 于 2016-12-10 08:48:18 发表了：

> 米哈伊尔诺维奇 发表于 2016-12-9 18:01
>
> 您好～
>
> 二五计划的重点项目其中之一就是研发内燃机，所以内燃机并不超出临高现阶段的生产水平。而按照旧位 ...

第一：要先有内燃机，这个就要三五了。

第二：二五研发的内燃机很大可能是煤气的，毕竟一五没有任何石化工业的积累。所以要有可用的汽油/煤油发动机要等到四五。

第三：四五时期大概正是一统大陆的时代，飞机固然有用，但研究起来缓不济急。

第四：等大陆一统之后，研究飞机的紧迫性降低了。

第五：元老爱命，越来越爱，所以研究试飞飞机估计是学生辈打主力。

所以，您大概等 15 年再来发这个帖子更合适。最后，真爱的话，就去写同人吧。

---

wwz45 于 2016-12-10 16:20:15 发表了：

上天的这些东西震慑价值比实战意义大。而且很可能要搭上几条元老的命。否则这金大腿开的就太扯淡了。老老实实的先用大炮轰再用骑兵砍，最后步兵上。配合少量装甲车和坦克就快速的吊打全世界了。有了空军也没法加快吊打进程。元老院里有谁是开过飞机的？开过又有什么卵用。航空业还是等大东亚共荣圈（手动滑稽）初步建立再搞比较妥当。

---

米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-10 18:33:36 发表了：

_本帖最后由 米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-10 19:32 编辑_

> 瘫痪 发表于 2016-12-10 08:48
>
> 第一：要先有内燃机，这个就要三五了。
>
> 第二：二五研发的内燃机很大可能是煤气的，毕竟一五没有任何石化 ...

您好~

第一，根据元老院全体大会通过的《第二个五年计划纲要·动力设备》一节的内容（《临高启明·第七卷·第十三节》），二五期间将实现
“批量制造小型单杠和多缸柴油机”

。这也是 1911 年一战中，德国福克 E.III 战斗机使用的发动机。这种飞机的技术难度很低：简单的说就是内燃机+螺旋桨，是人类历史上少数不是使用航空发动机及几乎没有任何仪表的机型。

第二，澳宋《第二个五年计划纲要·交通工具》一节指出（《临高启明·第七卷·第十三节》），在第二个五年计划中，要

“试验性建造铁壳船和活塞飞机”

（除喷气式飞机以外的机型都可以称为“活塞飞机”，又作螺旋桨飞机）。所以说现在提出研制固定翼飞机只是对元老院二五计划的落实，并不超出现阶段的总体部署和技术水平。

第三，旧时空从
内燃机发明早期飞机的量产之间，之所以用了 15 年时间，很大程度上是需要完成相关理论证明和图纸细节设计。只从技术上上来讲，已经掌握相关理论和图纸的元老院工业部门应该是不需要进行这类研究工作的。

第四，在整个过程中，理论论证、方案设计、工程研制、设计定型、试生产等 5 个主要阶段（这也是整个研制过程中最需要元老参与的程序）都是在地面上进行的，并不会有生命危险。而根据相关报告及经验，大部分机型能够经过这五个阶段就能够实现定型验收并确保飞行安全。对于“验证机程序”（包括试飞在内），考虑到早期螺旋桨飞机的技术难度，经过简单技术培训规划民应该是能够胜任的。（20 世纪初的飞机的试飞员有相当一部分只经过了简单的飞机操作培训，但是这类试飞员已经有能力验证早期飞机所必须的各项基本性能）

---

米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-10 20:51:38 发表了：

> wwz45 发表于 2016-12-10 16:20
>
> 上天的这些东西震慑价值比实战意义大。而且很可能要搭上几条元老的命。否则这金大腿开的就太扯淡了。老老实 ...

您好~

考虑到元老院目前的军事能力和 16 世纪各国的军事水平，上马航空工业的意义都是不大的。因为即使是早期飞机最重要的侦察功能，对于元老院的军事战争来讲，甚至都是不需要的。而就象征意义而言，元老院目前的实力已经能够对大部分对手形成震慑，因此航空工业在这方面的意义也不太明显。

那么还为什么要上马航空空业呢？我认为出于以下几个原因：

在元老院第三次全体会议上，文德嗣主席曾经说过“我们的目标既不是一个广东，也不是全中国全亚洲，甚至全世界，我们的征程是星辰大海！”（《临高启明·第七卷·第二节》）。因此，毫无疑问，在未来元老院所建立的必将是一个幅员辽阔、横跨大洋的大帝国（抑或是共和国）。而到那时，飞机应该是目前唯一一种能够将帝国的各个板块联系在临高（抑或是其他首都）周围的有效途径（无论是人员物资的有效流动，军事部队的快速部署）。而这种联系在大陆攻势完成后，就应该被初步开始着手建立。

也许你会说，这些都是至少 10-25 年之后了。
那为什么要**现在**开始上马航空工业呢？

**第一**，正如我之前说过的，元老院目前已经具备了研制早期活塞螺旋桨飞机的技术条件，所以可以将研制工作提上日程。这也是临高二五计划中所确认过得。

**第二**，虽然依照临高的技术水平，老式飞机的设计制造，甚至量产都不是一件很复杂的事。

但是航空工业的升级确实一件极为复杂的事，从第一架飞机的量产到具有完备的航空工业能力（能够制造出长距离飞行，各项性能稳定、能够进行各种机型生产、飞机能够成为主要的交通方式），需要经过很长的时间（美国用了将近 40 年，苏联用了将近 30 年，号称开挂能力最强的 TG 的 C919 现在还停在生产线上）。

所以说

即使是现在上马开始研制飞机

，到整个生产体系趋近完善（能够制造出续航能力在 1000km 以上，速度在 700-800km 的航空器）时，以元老院的科技生产能力，至少需要 30-50 年时间。

因此，我个人认为，现在上马进行活塞螺旋桨飞机的研制生产都是具有很大现实意义的。

---

米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-10 21:29:46 发表了：

_本帖最后由 米哈伊尔诺维奇 于 2016-12-10 21:33 编辑_

> 米哈伊尔诺维奇 发表于 2016-12-10 20:51
>
> 您好~
>
> 考虑到元老院目前的军事能力和 16 世纪各国的军事水平，上马航空工业的意义都是不大的。因为即使是早 ...

因此我认为元老院的航空工业建设可以依照如下节奏：

**二五计划（1635-1640）**：初步建立航空工业生产系统，研制并初步生产活塞螺旋桨飞机

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; （机型如：旧时空 1909 年试制成功的 XI 飞机）

**三五计划（1640-1645）**：建立并完善航空工业生产系统，量产活塞螺旋桨飞机

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;（机型如：旧时空 1910 年试制成功的

福克 E.III

）

**四五计划（1645-1650）：**完善航空工业生产系统，量产活塞螺旋桨飞机

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;（可以适当提高一定的技术难度，研制类似旧时空在 1918 年实现制造的斯帕德 13 型高速飞机）

**五五计划（1650-1655）**：提高航空工业生产能力，试制载重在 20-40 人的中型螺旋桨飞机

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;（比如旧时空 1928 年生产的中型福克）

**六五计划（1655-1660）**：提高航空工业生产能力，量产载重在 20-40 人的中型螺旋桨飞机

**七五计划（1660-1665）**：实现军事航空制造与民用航空制造分离。研制旧时空 1933 年试制成功的道格拉斯 D3 型飞机

**八五计划（1665-1670）：**完善军事、民航同步发展的生产体系。试制道格拉斯 D3 型飞机

**九五计划（1670-1675）：**实现道格拉斯 D3 型飞机的量产

也就是说现在上马开始研制飞机，至少需要大约 40 年时间（也就是到八五计划完成时），才能够基本达到二战前的水平。

---

瘫痪 于 2016-12-11 04:29:30 发表了：

_本帖最后由 瘫痪 于 2016-12-11 04:35 编辑_

> 米哈伊尔诺维奇 发表于 2016-12-10 18:33
>
> 您好~
>
> 第一，根据元老院全体大会通过的《第二个五年计划纲要·动力设备》一节的内容（《临高启明·第七卷 ...

靠，我都忘了计划里还有飞机的事儿呢。反正我不看好二五就有实用型的柴油机，毕竟连柴油都要说不定要用生物的，而且我记得早期飞机是汽油机啊，包括福克 EIII 的 Oberursel UI。所谓预研大概是用带来的摩托车发动机？我觉得飞机对澳宋来说最大的意义是以后的测绘和运输，也就是你的计划中的中型福克的水平，但既然有资料，实际上限制飞机水平的并不是飞机本身的设计，实验和生产，主要还是配套工业水平，搞个 5-10 年就足够了。你要提前，不如说为了长途营救敌后的元老搞特案，直接动用库存发动机和材料，搞几架实验室产品来得利索。

---

starikki 于 2016-12-17 23:46:10 发表了：

> 米哈伊尔诺维奇 发表于 2016-12-10 21:29
>
> 因此我认为元老院的航空工业建设可以依照如下节奏：
>
> 二五计划（1635-1640）：初步建立航空工业生产系统， ...

有现代气动和结构设计基础还要从一战科技树开始爬太不合理了

我觉得应该从二战后的运动滑翔机开始发展。先走完设计制造流程，建立体系，培养技术人员和飞行员，有合适的动力系统后很快就能转化成动力滑翔机，之后的就简单了

---
